中國的經濟增長「實屬虛構（a fiction）」

2018年10月29日

韋奕禮指中國增長屬「虛構」
香港證監會前行政總裁韋奕禮（Martin Wheatley）日前接受道瓊斯旗下MarketWatch訪問時表示，中國的經濟增長「實屬虛構（a fiction）」，相信內地股市的劣勢將會更加嚴重。

對A股敬而遠之

他表示，過去因身份所限，不可以投資中國股票，如今卻慶幸該些限制的存在，退任後依然對A股「敬而遠之」（give a wide berth）。

韋奕禮表示，投資者應對內地的經濟增速保持戒心，因中國各地區上報本身增速時，所用的中國式數學總能夠高於均值。他認為，中國政府過去8%的經濟增長為政治目標，此增速過去得以長時間保持亦是出於虛構，但隨着中美貿易戰持續下去，將打擊市場情緒。

他又對中國經濟前景感到擔憂，指內地工資低廉的優勢逐漸失去，因珠三角地區就業需求緊張，已推動當地工資上漲，大型廠商在過去10年已逐步轉移到印尼、菲律賓及孟加拉等地，以保持低廉的勞動成本。

他警告，在早年金融危機時，中國政府推出3萬億元人民幣的刺激措施，大部分是流入基建項目、樓市和股市；這些市場靠着低成本的資金水漲船高，但就如全球其他市場一樣，低成本的資金流動最後亦會終結。

no, chi na always win.

ussr 玩完既原因就係假大空。其他乜星戰，軍競，油價被推低，列根/戴卓爾反極權。都係廢話